{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026316",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "대전면"
    },
    "text": "大全面 (대전면)\\n\n全羅南道潭陽郡\\n\n全羅南道潭陽郡大田面は全羅南道潭陽郡の西部に位置する面だ。 東は水北面、西は長城郡津原面、南は栄山江を渡って光州広域市建国洞、北は長城郡北下面と接している。 大田面は秋月山に南西側に連結される稜線で屏風山と仏台山がある。 光州から長城の白羊寺と葛峠に行く近道である「ハンジェ[大峙]」谷だ。 大田面は面所在地である大峙里をはじめとする12ヶの法定里を管轄している。 大田面は高麗時代、甲香釜谷があった。 ここは『シンズン』(昌平)によると、「県北30里にある。 高麗時代、羅州所属だったが光州管轄に移り、1391年昌平に編入した。 」と記されている。 甲郷は1474年光州の地になったが、10年後に昌平県に還元された。 朝鮮時代には『戸口総数』によると、広州牧大站·葛田面と昌平県甲香面に属した。 1912年には光州郡大峙面と葛田面、長城郡甲香面の一部地域に属し、1914年に潭陽郡大田面になった。 大田という地名は大峙と葛田の合成地名だ。 大田面には平章洞があったが、ここは仏台山の下の新羅王子キム·フングァンが場所を定めたところだ。 また、光山キム氏の始祖団がある葛田は水北面斗井·宮山里の上葛田と大田面月本·講義·太木里の下葛田となっている。",
    "QA": [
        {
            "question": "大田面はどこに位置していますか？",
            "answer": "大田面は全羅南道潭陽郡の西部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "大田面の東側には何がありますか？",
            "answer": "大田面の東側には水北面があります。"
        },
        {
            "question": "大田面の西側には何がありますか？",
            "answer": "大田面の西側には長城郡津原面があります。"
        },
        {
            "question": "大田面の南側には何がありますか？",
            "answer": "大田面の南側には栄山江を渡って光州広域市建国洞があります。"
        },
        {
            "question": "大田面の北側には何がありますか？",
            "answer": "大田面の北側には長城郡北下面があります。"
        },
        {
            "question": "大田面にある山は何ですか？",
            "answer": "大田面には秋月山があります。"
        },
        {
            "question": "大田面はどのような谷を通っていますか？",
            "answer": "大田面は光州から長城の白羊寺と葛峠に行く近道である「ハンジェ[大峙]」谷を通っています。"
        },
        {
            "question": "大田面の面所在地はどこですか？",
            "answer": "大田面の面所在地は大峙里です。"
        },
        {
            "question": "大田面は何の法定里を管轄していますか？",
            "answer": "大田面は12ヶの法定里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "大田面の歴史は何時代までさかのぼりますか？",
            "answer": "大田面の歴史は高麗時代までさかのぼります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 400,
        "QA": 286
    }
}